<resources>
    <string name="app_name">Быстрый диагноз</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Быстрый диагноз</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_diagnostic">Диагностика</string>
    <string name="menu_handbook">Справочник болезней</string>
    <string name="menu_info">Информация</string>
    <string name="gender_male">Мужчина</string>
    <string name="gender_female">Женщина</string>
    <string name="info_head">Уважаемый Пользователь!</string>
    <string name="info_main">Данное приложение предназначено для определения возможных заболеваний у человека
    по имеющимся у него симптомам. Для проведения диагности необходимо:\n
        1. Перейти во вкладку Диагностика;\n
        2. Указать ваш возраст и выбрать пол;\n
        3. Выбрать имеющиеся у вас симптомы из списка с помощью кнопки Добавить;\n
        4. Нажать на кнопку Диагностика внизу экрана и ознакомится с результатами.\n\n
        ВАЖНО: приложение способно определить только те болезни, которые имеются в базе знаний.
        Результат диагностики не является официальным диагнозом!</string>
    <string name="info_me">Приложение разработано студентом ИТА ЮФУ кафедры МОП ЭВМ Сычёвом Т.А в рамках
        выпускной квалификационной работы. Контактный адрес: sytchov1@gmail.com</string>
    <string name="info_end">Будте здоровы!</string>

    <string-array name="location">
        <item>Голова</item>
        <item>Шея/горло</item>
        <item>Туловище</item>
        <item>Руки</item>
        <item>Ноги</item>
        <item>Общее</item>
    </string-array>

    <string-array name="symptom">
        <item>Снижение остроты зрения</item>
        <item>Нарушение восприятия цветов</item>
        <item>Пониженное зрение вдаль</item>
        <item>Двоение в глазах</item>
        <item>Быстрая утомляемость глаз</item>
        <item>Головокружение</item>
        <item>Плохое настроение</item>
        <item>Головная боль в лобной области</item>
        <item>Пульсирующая головная боль</item>
        <item>Выраженная головная боль</item>
        <item>Увеличение веса</item>
        <item>Нарушение координации движений</item>
        <item>Боль 1~3 пальцев кисти</item>
        <item>Онемение кисти</item>
        <item>Мурашки по кисти</item>
        <item>Слабость в руке</item>
        <item>Боль в шее, распространяющаяся на руки</item>
        <item>Ноющая боль в шее</item>
        <item>Онемение всей руки</item>
        <item>Боль в ухе</item>
        <item>Заложенность уха</item>
        <item>Ухудшение слуха</item>
        <item>Тошнота</item>
        <item>Интенсивная боль по всему животу</item>
        <item>Снижение аппетита</item>
        <item>Повышение температуры тела</item>
        <item>Вздутие живота</item>
        <item>Изжога</item>
        <item>Сухость в горле</item>
        <item>Затрудненное мочеиспускание</item>
        <item>Частые позывы к мочеиспусканию</item>
        <item>Задержка мочеиспускания</item>
        <item>Увеличение мошенки</item>
        <item>Боль в мошенке</item>
        <item>Боль в паху</item>
        <item>Зуд и покраснение наружных половых органов</item>
        <item>Жжение в области наружных половых органов</item>
        <item>Периодические тянущие боли внизу живота</item>
        <item>Боль в коленном суставе при движении</item>
        <item>Боль в локтевом суставе при нагрузке</item>
        <item>Ограничение подвижности в локтевом суставе</item>
        <item>Ограничение подвижности коленного сустава</item>
        <item>Хруст в коленном суставе</item>
        <item>Общая слабость</item>
        <item>Приступы интенсивных болей в суставах ног</item>
        <item>Учащенное сердцебиение</item>
        <item>Бледность кожи</item>
        <item>Заложенность носа, насморк</item>
        <item>Постоянный сухой кашель</item>
        <item>Ноющая боль в глазу</item>
        <item>Покраснение глаз</item>
        <item>Изменение формы зрачка</item>
        <item>Склеивание ресниц</item>
        <item>Боль в горле</item>
        <item>Осиплость голоса</item>
        <item>Кашель с выделением вязкой слизистой мокроты</item>
        <item>Першение в горле</item>
        <item>Затруднение глотания</item>
        <item>Боль в нижних отделах живота при мочеиспускании</item>
        <item>Боль при мочеиспускании в наружных половых органах</item>
        <item>Боль, жжение, рези в мочеиспускательном канале при мочеспускании</item>
        <item>Кровь в моче</item>
        <item>Увеличение размеров молочных желез</item>
        <item>Дискомфорт в молочных железах</item>
        <item>Боль в молочной железе</item>
        <item>Чешуйки на коже серебристо-белого цвета, которые легко отделяются от тела</item>
        <item>Зуд в стопах</item>
        <item>Шелушение кожи в межпальцевых складках</item>
        <item>Шелушение на подошве стопы</item>
        <item>Сыпь в виде пузырьков по всему телу</item>
        <item>Интенсивный зуд, усиливающийся к вечеру</item>
        <item>Красные пятна на коже и слизистых</item>
        <item>Рассеянность</item>
        <item>Ухудшение памяти</item>
        <item>Шум в голове</item>
        <item>Головная боль в затылочной области</item>
        <item>Мурашки по руке</item>
        <item>Мурашки по ноге</item>
        <item>Жжение в кисти</item>
        <item>Уплотнение молочной железы</item>
        <item>Нарушение сердечного ритма</item>
        <item>Ассиметрия мошенки</item>
        <item>Полость в зубе</item>
        <item>Боль в зубе во время приёма пищи</item>
        <item>Кровоточивость десны</item>
        <item>Боль в десне</item>
        <item>Отёчность десны</item>
        <item>Гноение из-под десны</item>
        <item>Обножение корней зубов</item>
    </string-array>

    <string-array name="disease">
        <item>Катаракта</item>
        <item>Диплопия</item>
        <item>Миопия</item>
        <item>Головная боль напряжения</item>
        <item>Аденома гипофиза</item>
        <item>Синдром запястного канала</item>
        <item>Шейно~плечевой синдром</item>
        <item>Острый мирингит</item>
        <item>Болезнь Меньера</item>
        <item>Острый аппендицит</item>
        <item>Гастродуоденит</item>
        <item>Аденома простаты</item>
        <item>Гидроцеле</item>
        <item>Паховая грыжа</item>
        <item>Вульвит</item>
        <item>Аднексит</item>
        <item>Артрит</item>
        <item>Артроз коленного сустава</item>
        <item>Ревматизм</item>
        <item>Грипп</item>
        <item>Вывих хрусталика</item>
        <item>Конъюктивит</item>
        <item>Острый ларингит</item>
        <item>Острый фарингит</item>
        <item>Мочекаменная болезнь</item>
        <item>Острый цистит</item>
        <item>Гинекомастия</item>
        <item>Острый мастит</item>
        <item>Псориаз</item>
        <item>Микоз стоп</item>
        <item>Чесотка</item>
        <item>Краснуха</item>
        <item>Легкое когнитивное расстройство</item>
        <item>Сотрясение головного мозга</item>
        <item>Синдром позвоночной артерии</item>
        <item>Дискогенная шейная радикулопатия</item>
        <item>Опухоль центральной нервной системы</item>
        <item>Рассеянный склероз</item>
        <item>Поражение локтевого нерва</item>
        <item>Мастопатия</item>
        <item>Мерцательная аритмия</item>
        <item>Крипторхизм</item>
        <item>Кариес</item>
        <item>Гингивит</item>
        <item>Пародонтит</item>
    </string-array>

    <string-array name="gender">
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>male</item>
        <item>male</item>
        <item>both</item>
        <item>female</item>
        <item>female</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>male</item>
        <item>female</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>female</item>
        <item>both</item>
        <item>male</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
        <item>both</item>
    </string-array>

    <string-array name="description">
        <item>Катаракта — это любое помутнение хрусталика. Все формы катаракты, кроме травматической, встречаются у представителей обоих полов приблизительно с одинаковой частотой. Травматическая чаще встречается у мужчин. Заболевание наблюдается чаще у людей пожилого возраста. Симптомами могут служить :ухудшение ночного зрения, повышенная чувствительность к яркому свету, двоение предметов и ослабление цветового восприятия. Помутнение хрусталика с точки зрения функционирования организма человека – вполне естественное явление, поэтому от катаракты никто не застрахован.</item>
        <item>Диплопия — это удвоение изображения предмета. Диплопия является следствием смещения проекции изображения рассматриваемого предмета с центральной ямки глазного дна в силу различных причин. Диплопия — патология бинокулярного зрения. Слияния двух зрительных образов не происходит. При монокулярном зрении диплопия исчезает. Очень редко встречается монокулярная диплопия (диплопия при зрении одним глазом) — при поликории (множество дефектов радужки, сублюксация хрусталика).</item>
        <item>Миопия — это близорукость. Параллельные лучи от удаленного предмета сходятся впереди плоскости сетчатки. Причиной обычно является повышенная преломляющая способность роговицы хрусталика (рефракционная миопия) либо большая длина глаза (аксиальная миопия). Происхождение миопии может быть врожденным и приобретенным. Врожденная миопия характеризуется высокой преломляющей способностью роговицы. Форма глаза вытянута в виде эллипса, острота зрения с коррекцией низкая, т.к. сочетается с патологий сетчатки и зрительного нерва. Как правило, врожденная миопия не прогрессирует.</item>
        <item>Головная боль напряжения — это первичная головная боль, развивающаяся на фоне психоэмоциональных перегрузок, сопровождающаяся напряжением перикраниальных мышц. Головная боль напряжения беспокоит 40–80% населения, у 10% из них головная боль напряжения встречается не меньше 1 раза в неделю. Средний возраст пациентов, обращающихся в мед. учреждения с данным недугом — 20–50 лет. Чаще встречается у женщин.</item>
        <item>Аденома гипофиза — это доброкачественное новообразование железистой ткани гипофиза, чаще передней доли. Аденомы гипофиза составляют 10~15% от всех новообразований головного мозга. Наиболее часто появляется аденома гипофиза у взрослых, но бывают случаи её развития и в детском возрасте. Болезнь может вызывать следующие симптомы, проявляются в различных участках человеческого тела: нарушение гормонального баланса, ожирение, половая дисфункция, снижение остроты зрения, регулярная головная боль.</item>
        <item>Синдром запястного канала — это поражение срединного нерва в результате длительного давления и хронической травмы в области запястного канала, характеризующееся болью, покалыванием, онемением в кисти. Чаще встречается одностороннее поражение запястного канала (в 70% случаев). Заболевание развивается постепенно. Сначала онемение в области I–III пальцев кисти появляется периодически при нагрузке на кисть, затем становится постоянным, присоединяются болевые ощущения. </item>
        <item>Шейно-плечевой синдром — это синдромокомплекс, развивающийся при поражении корешков спинного мозга шейного уровня и плечевого сплетения, проявляющийся болью, парестезиями, мышечной слабостью в области надплечья, руке. Боли в шее появляются постепенно на протяжении нескольких лет. Боли стреляющие, ноющие, жгучие, иррадиируют из области шеи на руку. Провоцируются физической нагрузкой, наклон головы в здоровую сторону уменьшает боль. Со временем болевой синдром может нарастать, становиться постоянным. Кроме того пациентов беспокоят ощущения покалывания, «ползания мурашек» в руке, слабость и/или онемение в ней.</item>
        <item>Острый мирингит — это воспаление барабанной перепонки. Возникает при механическом, химическом или травматическом повреждения перепонки, инфекционных заболеваниях (грипп, корь), болезнях наружного и среднего уха. У больного можно наблюдать обилие хорошо различимых кровеносных сосудов в глубине ушного канала. Также болезнь сопутствуется болью и чувством заложенности уха, повышением температуры тела и снижением слуха.</item>
        <item>Болезнь Меньера — это заболевание внутреннего уха, этиологией которого является увеличение эндолимфы («водянка лабиринта»), а основными симптомами — приступы головокружения, ушной шум, прогрессирующее снижение слуха. Средний возраст больных колеблется от 20 до 50 лет, но болезнь может встречаться и у детей. Несколько чаще заболевание встречается у лиц интеллектуального труда и у жителей крупных городов.</item>
        <item>Острый аппендицит — это острое воспаление червеобразного отростка. Червеобразный отросток — слепо заканчивающийся придаток слепой кишки, просвет которого соединяется с просветом слепой кишки. Единой причины воспаления аппендикса не существует. Причинами аппендицита могут быть закупорка просвета аппендикса каловым камнем, воспаление лимфоидной ткани в ответ на общую инфекцию организма.</item>
        <item>Гастродуоденит — это полиэтиологический патологический процесс в желудке и двенадцатиперстной кишке, характеризующийся неспецифическими воспалительными изменениями слизистой оболочки, нарушением секреции и моторики. Выделяют 2 формы: острую и хроническую. При острой форме гастродуоденита наблюдаются приступы редких и непостоянных болей, при хронизации процесса они становятся систематическими.</item>
        <item>Аденома предстательной железы (доброкачественная гиперплазия предстательной железы, ДГПЖ) — это опухоль, развивающаяся из железистого эпителия или стромы простаты. ДГПЖ — наиболее распространенное мужское урологическое заболевание. Каждое второе лицо мужского пола старше 50 лет страдает этим недугом. Чем выше возраст, тем больше шансов заболеть. Служит одним из маркеров мужского климакса, при котором в организме мужчины изменяется возрастной физиологический баланс мужских и женских половых гормонов, и это приводит к изменению скорости роста и функциональной способности простатических клеток.</item>
        <item>Водянка яичка (гидроцеле) является патологией, обусловленной избыточным скоплением жидкости между яичком и его оболочкой. Как известно, мошонка делится перегородкой на две половины, и в каждой располагаются яичко, его придаток и семенной канатик. Сама же стенка мошонки представлена несколькими слоями, являющимися оболочками яичка. Когда между ними скапливается жидкость, чаще это серозная жидкость, образуется водянка, которая преимущественно случается с одной стороны. Водянка является повсеместно распространенной урологической патологией у лиц мужского пола любого возраста.</item>
        <item>Паховая грыжа — это грыжевое выпячивание в паховый канал. Паховый канал представляет собой парные щели (в правой и левой правой паховых областях) длиной до 6 см, в которых у мужчин проходит семенной канатик, а у женщин — круглая связка матки. Паховые грыжи чаще встречаются у мужчин, что связанно с анатомическими особенностями строения пахового канала. Симтомами наличия грыжи могут служить: чувтсво тяжети в животе, вздутие в паховой области, чувство неудобства при ходьбе и возникновение болезненных ощущений в паху после поднятия тяжестей.</item>
        <item>Вульвит — это воспаление вульвы наружных половых органов: больших и малых половых губ, клитора, области преддверия влагалища и его желез. Вульвит — инфекционное заболевание, вызываемое патогенными микроорганизмами, чаще при вульвите встречаются кишечная палочка, дрожжеподобные грибы, стептококки, стафилококки. Причинами, предрасполагающими к возникновению вульвита являются низкий уровень гигиены наружных половых органов, ношение тесного нижнего белья, при этом происходит механическое раздражение вульвы, повреждение покровов вульвы, что способствует проникновению инфекции.</item>
        <item>Аднексит — это заболевание женских половых органов, характеризующееся хроническим или острым воспалением яичников и маточных труб. Аднексит является самой частой гинекологической патологией. Причиной аднексита является миграция болезнетворных возбудителей из нижних отделов половых путей (как правило, влагалища) через полость матки. Вероятность возникновения аднексита у одиноких женщин с большим числом половых партнеров выше, чем у замужних женщин этого же возраста.</item>
        <item>Артрит — это собирательное обозначение любых воспалительных заболеваний суставов различной тяжести, этиологии и симптоматики. Они приводят к истончению суставного хряща, изменению связок и суставной капсулы, а в ряде случаев — к деформации сустава. Артрит поражает преимущественно фаланги пальцев кистей рук, стоп, коленные и локтевые суставы. Женщины болеют артритом чаще мужчин. Артрит может выступать в качестве основного заболевания, то есть быть первичным, либо быть проявлением другого заболевания — такие артриты считаются вторичными. Всех вариантов артрита существует более сотни.</item>
        <item>Артроз коленного сустава — это дистрофическое изменение суставных поверхностей, главным образом обусловленное деструкцией хряща, покрывающего суставную поверхность, что влечет за собой целый ряд анатомических изменений в суставных тканях. Подобные изменения обусловлены нарушениями кровообращения в мелких костных сосудах. Это приводит к невозможности демпфировать удары, возникающие при движениях человеческого тела. В наибольшей степени заболеванию подвержены лица женского пола.</item>
        <item>Ревматизм (острая ревматическая лихорадка) — это постинфекционное осложнение ангины (тонзиллита) или фарингита, вызванных β-гемолитическим стрептококком группы А, проявляющееся в виде системного воспалительного заболевания соединительной ткани с преимущественным поражением сердечно-сосудистой системы, суставов, центральной нервной системы, кожи. Ревматизм начинается через 2~3 недели после перенесенной инфекции.</item>
        <item>Грипп — это острое инфекционное заболевание, при котором вирус возбудителя размножается в эпителиальном слое верхних дыхательных путей. Представляет группу инфекций, относящихся к острым респираторным вирусным. Заражение происходит от больного с неявной формой заболевания, который выделяет вирус в окружающую среду во время разговора, кашля и чихания. У заболевших гриппом часто развиваются осложнения со стороны бронхов, легких, органов слуха, сердечно-сосудистой и нервной систем.</item>
        <item>Вывих хрусталика — это полная или частичная (вывих или подвывих) дислокация хрусталика из его нормального местоположения. Дислокация хрусталика может быть врожденной или приобретенной. Врожденное нарушение местоположения lens является следствием недостаточного развития, частичного отсутствия цинновых связок. Приобретенное нарушение местоположения lens развивается в результате разрыва цинновых связок при тупой травме глаза либо дегенеративных изменениях связок и стекловидного тела (синильной, близорукости высокой степени, воспалительных процессов). Врожденная гетеротопия lens имеет обычно двусторонний характер, часто является стигмой дисплазии соединительной ткани.</item>
        <item>Конъюнктивит — это инфекционное или неинфекционное воспаление слизистой оболочки глаза. Чаще наблюдается вовлечение в воспалительный процесс края век — блефароконъюнктивит, возможно вовлечение эпителия роговицы в области лимба — кератоконъюнктивит. Классические проявления воспаления конъюнктивы — покраснение, отек, боль, отделяемое (слизистое, гнойное). Причины конъюнктивита: бактерии, вирусы, грибы, паразитарные инфекции, аллергические заболевания, гиганто-папиллярный конъюнктивит, обусловленный ношением контактных линз, нарушение слезной пленки (синдром сухого глаза), иммунологические заболевания, васкулиты, метаболические нарушения, механические нарушения, ожоги, реакции на медикаменты, астенопия.</item>
        <item>Острый ларингит — это острое воспаление слизистой оболочки гортани. Выделяют катаральную, отечную, флегмонозную (инфильтративно-гнойную) формы. Редко возникает как самостоятельное заболевание. Как правило, ларингит является частью симптомокомплекса ОРВИ (грипп, парагрипп, аденовирусная инфекция), в воспаление вовлечены слизистая носа, глотки, трахеи, бронхов. Больные жалуются на ощущение сухости, першения, саднения в горле. Голос становится грубым, постепенно развивается охриплость голоса. На 2–3–й день заболевания может появиться сухой кашель, сопровождающийся скудным отделением вязкой слизистой мокроты.</item>
        <item>Острый фарингит — это острое воспаление слизистой оболочки и лимфоидной ткани глотки. Может быть как самостоятельным заболеванием, так и проявлением ОРВИ. Фарингит развивается при воздействии инфекционного возбудителя (вирусы (70%), бактерии, грибы) или каких-либо раздражителей (прием горячей/холодной пищи; вдыхание холодного воздуха, воздуха с вредными примесями; курение, алкоголь и др.).</item>
        <item>Мочекаменная болезнь возникает при нарушении обмена веществ, вследствие которых происходит камнеобразование в органах мочевыделительной системы. Как правило, если речь идет о почках, камни образуются в одной из них, с двух сторон гораздо реже. Количество камней может быть различным: от одного до нескольких тысяч. Различна и величина камней — от миллиметра до нескольких сантиметров в диаметре, а их вес может доходить до 1 кг.</item>
        <item>Острый цистит — это возникший остро воспалительный процесс слизистой оболочки мочевого пузыря чаще инфекционного генеза. Различают острый первичный и острый вторичный цистит. В первом случае заболевание является самостоятельной нозологической единицей и встречается в основном у женщин. Во втором — он осложняет течение других заболеваний, например, аденомы предстательной железы, и выявляется в основном у мужчин. Несмотря на то что слизистая оболочка мочевого пузыря обладает выраженным местным иммунитетом, и в нем может находиться некоторое количество микробов, не вызывая воспаления, тем не менее, как считается, пусковым механизмом является общее или локальное переохлаждение организма и ослабление его общих защитных сил. Это обычно приводит к тому, что имеющиеся в мочевом пузыре микробы получают возможность свободно размножаться и вызывать заболевание. Причинами могут стать пренебрежение правилами интимной гигиены (в основном это касается женщин), патология анатомических структур, окружающих мочевой пузырь, воздействие инфектантов, лекарственных и химических веществ на слизистую мочевого пузыря.</item>
        <item>Гинекомастия — это заболевание, проявляющееся увеличением в размерах молочной железы у мужчин за счет ее гипертрофии или вследствие избыточного отложения жировой клетчатки, в результате чего она становится похожей на женскую. Молочные железы могут увеличиваться в диаметре от нескольких сантиметров до нескольких десятков сантиметров и весить до 200 граммов. На гипертрофированной железе увеличивается сосок, появляется интенсивная пигментация ареолы и увеличивается ее диаметр. Иногда из соска начинает выделяться жидкость, по внешнему виду похожая на молоко. Следует помнить, что односторонняя гинекомастия является фактором риска опухолевого процесса железы.</item>
        <item>Мастит острый — острое воспалительное заболевания, при котором воспалительным процессом поражается ткань молочной железы. Острый мастит — болезнь кормящих матерей (до 80 %), чаще всего встречается у первородящих (до 65%). Причиной возникновения острого мастита является проникновение патогенных микроорганизмов через микротравмы и трещины в области соска на нарушения оттока молока — лактостаза. Материнское молоко является прекрасной питательной средой для размножения микробов, что и обусловливает переход «стерильного» лактостаза в мастит.</item>
        <item>Псориаз обыкновенный — это генетически детерминированное гиперпролиферативное заболевание кожи, характеризующееся наличием полиморфных очагов с отрубевидным шелушением. Первыми проявлениями заболевания являются высыпания на коже, постепенно увеличивающиеся в размерах и количестве. Редко кожные высыпания появляются быстро, распространяются по коже. Для заболевания характерна сезонность, обострение преимущественно в холодное время года. При осмотре кожи выявляют типичные плоские мелкие узелки розовато-красного цвета плотной консистенции, незначительно возвышающиеся над поверхностью кожи. Они покрыты мелким шелушением беловатого цвета, при поскабливании чешуйки легко отпадают, открывая участки кровоточивости. Узелки имеют тенденцию увеличиваться в размерах до формирования бляшек. Локализация псориатической сыпи: разгибательная поверхность рук и ног, волосистая часть головы, поясница.</item>
        <item>Микоз стоп — это заболевание кожи стоп, вызванное поражением различными видами грибков. Факторы, предрасполагающие к развитию данной патологии: дистальный гипергидроз, длительное использование тесной обуви из некачественных материалов, пожилой возраст, плоскостопие, нарушения иммунитета, сосудистые заболевания конечностей, травмы ног. Передача грибковой инфекции происходит в общественных местах (в душевых, бассейнах, банях), при использовании общих с больным предметов обихода. При осмотре кожи стоп выявляют сухость и утолщение кожи, муковидное/пластинчатое ее шелушение; в период обострения — покраснение, эрозии, трещины в межпальцевых промежутках. Часто определяются омозолелые участки на подошвенной части стопы. Отмечается изменение ногтей на стопах в виде лейконихии, онихолизиса.</item>
        <item>Чесотка — это кожное заболевание паразитарной этиологии, вызываемое чесоточным зуднем. Возбудитель чесотки — самки клеща Sarcoptes scabiei, которые паразитируют в кожном покрове человека. Заражение инфекцией происходит от чесоточного больного при тесном контакте или через инфицированные бытовые предметы и игрушки. Появляются спустя 10–12 дней после инфицирования клещом. Это мучительный зуд, особенно в ночные часы в зонах разгибательной поверхности предплечий, на коже лучезапястных и локтевых суставов, межпальцевых промежутках и боковых поверхностях туловища. У детей пораженные участки располагаются на лице, волосистой части головы, внутренних поверхностях ладоней и стоп. Интенсивный зуд вызывает расчесы и экскориации, что способствует разносу инфекции.</item>
        <item>Краснуха — это острая инфекционная патология вирусного происхождения, протекающая с поражением кожи в виде мелкой пятнисто-папулезной сыпи, увеличением в размерах шейных и затылочных лимфоузлов и незначительной интоксикацией. Краснуха относится к распространенным высококонтагиозным вирусным заболеваниям, распространяющимся воздушно-капельным путем. Эта инфекция развивается у лиц любого возраста, но чаще у детей в возрасте от одного года до 7 лет. Возбудителем краснухи является РНК-содержащий вирус. Источником инфекции служат больные с острой формой краснухи, дети с врожденной краснухой и вирусоносители.</item>
        <item>Легкое когнитивное расстройство — это начальные расстройства высшей мозговой деятельности в большей мере в области памяти. Данное расстройство может быть начальным симптомом атрофических деменций или быть отдаленным последствием черепно-мозговой травмы, энцефалитов. Характерны жалобы пациентов на повышенную утомляемость при занятиях умственной деятельностью. Отмечаются нарушение памяти (затруднение запоминания и воспроизведения нового материала), нарушение мышления (затруднение формулировки общих и абстрактных идей), общая растерянность, нарушение концентрации внимания. Возможны затруднение понимания речи, подбора слов. Симптомы заболевания нарастают при интенсивных интеллектуальных нагрузках, их проявления проходят или уменьшаются после отдыха.</item>
        <item>Сотрясение головного мозга (СГМ) — это вид черепно-мозговой травмы, характеризующийся обратимым нарушением функционирования головного мозга без органического повреждения. У взрослых относится к легкой черепно-мозговой травме. После травмы головы могут появиться однократная рвота, учащение дыхания, учащение или замедление пульса. Потеря сознания после травмы головы — от 1–2 до 10–15 минут. По восстановлении сознания появляются жалобы на головную боль, головокружение, тошноту, слабость, шум в ушах, нарушение сна, неустойчивость при ходьбе. Возможно кратковременное снижение памяти на предшествующие травме события.</item>
        <item>Синдром вертебробазилярной артериальной системы — это симптомокомплекс очаговых и общемозговых расстройств, вызванный обратимым нарушением кровоснабжения головного мозга позвоночными и основной артериями. Распространенность: 17 на 1000 человек. Чаще страдают женщины в возрасте старше 40–50 лет. Клинические симптомы: головная боль в области затылка, шеи, головокружение, тошнота, шум в ушах, снижение слуха. В 20–50% случаев могут появляться «пелена перед глазами», мерцание, кратковременное снижение зрения, двоение перед глазами. Неустойчивость при ходьбе и стоянии отмечается в 80% случаев. Внезапное падение/потеря сознания при резком повороте головы.</item>
        <item>Поражение межпозвоночных дисков шейного отдела с радикулопатией (дискогенная шейная радикулопатия) — это болевой синдром в области шейного отдела позвоночника, вызванный воздействием грыжи диска шейного уровня на корешки спинного мозга. Распространенность: 80 на 100 тысяч человек. Частота болевого синдрома в шее выше у женщин (в 1,5–2 раза по сравнению с мужчинами), а заболеваемость шейной радикулопатией — у мужчин. Заболевание проявляется следующими симптомами: боли в шее, распространяющиеся на руки, боли в руках при нагрузке, онемение, сопровождающееся чувством «ползания мурашек», покалыванием и/или слабость в руках.</item>
        <item>Опухолями центральной нервной системы (ЦНС) называют новообразования головного и спинного мозга, их оболочек, сосудов, нервов. Они могут быть доброкачественными и злокачественными, общемозговыми или очаговыми. Точные причины появления опухолей неизвестны, но существует ряд факторов, которые могут спровоцировать их развитие. К таким факторам относят: наследственную предрасположенность, расу, травмы, возраст, нарушение кровообращения ЦНС и некоторые инфекционные заболевания</item>
        <item>Рассеянный склероз — это хроническое прогрессирующее аутоиммунное воспалительное заболевание центральной нервной системы, характеризующееся поражением миелиновой оболочки волокон головного и спинного мозга. Особенность заболевания — многоочаговое поражение и появление разнообразных неврологических симптомов. Характерно медленное развитие заболевания — на протяжении десятков лет. Сначала появляются жалобы на снижение зрения, развитие преходящей слепоты (60%). Заболевание может проявляться слабостью в конечностях, шаткостью при ходьбе, онемением в стопах и кистях. Периоды обострений сменяются временным улучшением (несколько недель, месяцы, годы). При повторных обострениях могут возникать новые проявления заболевания. В целом, пациенты предъявляют следующие жалобы: постоянная усталость, нечеткость/снижение зрения, двоение в глазах, слабость в ноге и/или руке, шаткость/нарушение походки, онемение в ногах и/или руках, чувство «ползания мурашек», боль в разных частях тела, нарушение мочеиспускания, апатия/раздражительность, снижение памяти.</item>
        <item>Поражение локтевого нерва (невропатия локтевого нерва)— это патологическое состояние, при котором поражается локтевой нерв, проявляющееся нарушением работы мышц кисти, отвечающих за движения безымянного пальца и мизинца, онемением в этой области. Пациенты предъявляют жалобы на боль в мизинце, ощущение покалывания, жжения в кисти. Постепенно появляется онемение, слабость мизинца, невозможность ладонного сгибания кисти, затрудняется приведение-разведение пальцев кисти.</item>
        <item>Мастопатия — это незлокачественное заболевание молочных желез у женщин, обусловленное нарушениями гормонального баланса и проявляющееся патологическими разрастаниями тканей железы. Мастопатия случается у женщин детородного возраста: от 18 до 45 лет. В наибольшей степени болезнь поражает женщин от 30 до 45 лет. Встречаются мастопатии двух видов: с единичным и множественными узлами. Причем в виде уплотнения может выступать не только разрастание фиброзной или железистой ткани, но и киста, заполненная жидкостью. Возможны смешанные уплотнения. Причины связаны с гормональным дисбалансом вследствие воздействия на организм женщины неблагоприятных факторов. При этом происходит недостаточная выработка прогестерона при избытке эстрогенов, что приводит к разрастанию тканей молочной железы.</item>
        <item>Мерцательная аритмия — это нарушение ритма работы сердца, сопровождающееся частым хаотичным возбуждением и сокращением предсердий или подергиванием, фибрилляцией отдельных групп предсердных мышечных волокон. Это одна из самых распространённых аритмий. Этим заболеванием страдают 1—2 % общей популяции. Мерцательная аритмия может развиваться при чрезмерном употреблении алкоголя (синдром праздничного сердца), хирургической операции на сердце, ударе электрического тока. Факторами риска заболевания могут служить: гипертиреоидизм, ожирение, сахарный диабет, ХОБЛ, апноэ во сне, хроническая болезнь почек. Наличие болезни у близких родственников также может увеличить шансы заболевания.</item>
        <item>Крипторхизм — это порок внутриутробного развития плода, при котором не происходит опущения либо одного, либо обоих яичек в мошонку. Яичко при этом обычно расположено под кожей в паховой области, бедра, лобковой области, промежности. Крипторхизм встречается почти у 10% новорожденных лиц мужского пола. Чаще отмечается правосторонний крипторхизм. При одностороннем неоперированном крипторхизме в 30–70% случаев во взрослом возрасте у мужчины наблюдается уменьшение количества или полное отсутствие сперматозоидов, при двустороннем — полное отсутствие сперматозоидов. Если оперативное вмешательство не проведено до 10 лет, то в 4–8 раз повышается риск развития опухоли яичек.</item>
        <item>Кариес — заболевание полости рта, приводящее к разрушению твердой ткани зуба с образованием полости в нем. Это самое распространённое заболевание человека (свыше 93% людей). В детском возрасте оно занимает первое место среди хронических заболеваний. Причинами возникновения и развития кариеса могут стать: избыточное содержание сахара в рационе, плохое гигиеническое состояние ротовой полости, недостаток поступающего с пищей кальция, дефицит фтора в источниках водоснабжения, иммунодефицитные состояния, наличие зубных протезов или брекетов, сухость во рту, период беременности и грудного вскармливания, патология обмена веществ, эндокринные заболевания. Симптомами, служащими маяками присутствия данной болезни, являются: появление зубной боли под влиянием горячей/холодной воды, во время поедания зубной пищи, полости в трёрдых тканях зубов можно нащупать языком, неприятный запах изо рта.</item>
        <item>Гингивит — это воспаление десен без нарушения целостности зубодесневого соединения. Воспаление десны обычно начинается с ее повреждения, например, при еде, чистке зубов, при неправильно наложенной пломбе или коронке, химическом ожоге. В этом случае в травмированную десну проникают болезнетворные микроорганизмы и усиливают воспалительную реакцию. Часто гингивит наблюдается у людей с неправильными видами прикуса, курящих и страдающих нехваткой витамина С. Основным показатеем наличия данного заболевания является кровоточивость десен, возникающая при чистке зубов, приеме пищи и во время сна. При отсутствии лечения гингивит может прогрессировать в пародонтит.</item>
        <item>Пародонтит — воспалительное заболевание тканей пародонта, характеризующееся прогрессирующим разрушением нормальной структуры альвеолярного отростка челюсти. Причинами возникновения болезни являются: плохая гигиена полости рта, длительное курение, сахарный диабет, генетическая предрасположенность, авитаминоз, хронический стресс, нарушение прикуса. При наличии заболевания у человека наблюдаются: воспаление десны, гнойные выделения из-под десны, неприятный запах изо рта, подвижность зубов и обнажение их корней.</item>
    </string-array>

    <string-array name="recommendations">
        <item>Рекомендуется консультация офтальмолога. Лечение зависит от причины. Назначается только после подтверждения диагноза врачом-специалистом. Основой метод лечения — хирургический.</item>
        <item>Рекомендуются консультации офтальмолога, нейроофтальмолога, невролога, эндокринолога, психиатра, дерматовенеролога. Лечение назначается только после подтверждения диагноза врачом-специалистом.</item>
        <item>Рекомендуется консультация офтальмолога. Лечение назначается только после подтверждения диагноза врачом-специалистом. С целью предотвращения развития близорукости рекомендуют глазную гимнастику, применение циклоплегических средств, ортокератографическую методику (применение жестких лечебных контактных линз в ночное время), инъекции с целью укрепления склер.</item>
        <item>Рекомендуется консультация невролога. Лечение включает анальгетики, антидепрессанты, миорелаксанты, физиолечение, психокоррекция, аутогенная тренировка, соблюдение режима труда и отдыха. Лечение назначается только после подтверждения диагноза врачом-специалистом.</item>
        <item>Рекомендуется консультация невролога, нейрохирурга, КТ/МРТ головного мозга.</item>
        <item>Рекомендуeтся консультация невролога, электронейромиография. Симптоматическое лечение (противоотечные препараты, анальгетики, витамины)</item>
        <item>Рекомендуется консультация невролога, рентгенография шейного отдела позвоночника с функциональными пробами. Лечение назначается только после подтверждения диагноза врачом-специалистом. Показаны анальгетики, физиолечение, ЛФК, медикаментозные блокады, ношение воротника Шанца.</item>
        <item>Консультация врача-оториноларинголога. Сосудосуживающие капли в нос. Ушные капли с местным противовоспалительным и анальгезирующим действием. Местное лечение (промывание уха растворами антисептиков). Полуспиртовый компресс на уши.</item>
        <item>Консультация оториноларинголога, сурдолога. Лечение назначается только после подтверждения диагноза врачом-специалистом. Ограничивают прием жидкости, соли. Пища молочно-растительная.</item>
        <item>Консультация хирурга. Острый аппендицит — показание для неотложной операции.</item>
        <item>Консультация гастроэнтеролога. Профилактика гастродуоденита включает в себя рациональный пищевой, общий и двигательный режим, качественно сбалансированное питание, соблюдение всех элементов здорового образа жизни.</item>
        <item>Консультация уролога. ПСА. ТРУЗИ.</item>
        <item>Рекомендуются консультации уролога и хирурга.</item>
        <item>Рекомендуется консультация хирурга.</item>
        <item>Консультация гинеколога. Бактериологическое исследование гинекологического мазка. </item>
        <item>Консультация гинеколога. Гинекологическое УЗИ.</item>
        <item>Рекомендуется консультация ревматолога. Физиолечение с учетом противопоказаний. Массаж и ЛФК в период ремиссии.</item>
        <item>Рекомендуются консультации ортопеда-травматолога, диетолога, физиотерапевта.</item>
        <item>Консультация кардиолога. Прохождение эхокардиографии</item>
        <item>Консультация терапевта. Немедленное назначение противовирусных препаратов. Рекомендуется ежегодная вакцинация против гриппа.</item>
        <item>Рекомендуется консультация офтальмолога. Прогноз в большинстве случаев благоприятный. При развитии осложнений зависит от эффективности проведенного лечения и уровня патологических изменений в сетчатке и зрительном нерве.</item>
        <item>Рекомендуется консультация офтальмолога. </item>
        <item>Рекомендуется консультация отоларинголога. Лечение болезни затруднено по причине того, что она практически никогда не протекает сама по себе, «соседствуя» с острой формой ринита и/или ларингитом. Для лечения используются различные антибиотики (лучше употреблять антибиотики в виде ингаляций). Если острый трахеит протекает в легкой форме, то лучше вообще отказаться от антибиотиков и принимать противовирусные, противокашлевые, отхаркивающие и антигистаминные средства.</item>
        <item>Рекомендуется консультация отоларинголога. Щадящая диета (исключение раздражающей пищи — горячей, холодной, кислой, острой, соленой; газированных напитков). Отказ от курения, алкоголя. Орошение зева отварами трав, антисептиками.</item>
        <item>Рекомендуется консультация уролога и УЗИ органов брюшной полости. Лечение включает консервативный и оперативный этапы. Во всех случаях требуется соблюдение диетических рекомендаций, употребление достаточного количества жидкости.</item>
        <item>Консультация уролога. Общий анализ мочи. УЗИ органов брюшной области.</item>
        <item>Консультация эндокринолога. Консультация онколога. УЗИ молочных желез. Рентгенография органов грудной клетки.</item>
        <item>Консультация хирурга. УЗИ. Термография</item>
        <item>Рекомендуется консультация дерматовенеролога. Гистологическое исследование кожного покрова.</item>
        <item>Рекомендуется консультация дерматовенеролога. Микроскопическое исследование кожи стоп. Посев материала на культуру тканей.</item>
        <item>Рекомендуется консультация дерматолога. В терапии используются противочесоточные мази, в состав которых входит сера, бензилбензоат, кротомитол, линдан и др. Важное значение для ликвидации заболевания имеет санация от чесотки всех членов семьи, дезинфекция помещения и предметов домашнего использования.</item>
        <item>Рекомендуется консультация инфекциониста. В период высыпаний рекомендуется постельный режим, полноценное питание и правильный уход. Лекарственные средства обычно не применяются. Возможно назначение симптоматических средств.</item>
        <item>Рекомендуется консультация психиатра. Нейропсихологическое тестирование.</item>
        <item>Рекомендуется консультация невролога/нейрохирурга. Магнитно-резонансная томография головного мозга. Лечение включает постельный режим (7–10 дней), легкую дегидратацию, анальгетики, нейрометаболиты, антиоксиданты.</item>
        <item>Рекомендуется консультация невролога. Дуплексное сканирование прецеребральных артерий. Транскраниальная допплерография церебральных артерий.</item>
        <item>Рекомендуется консультация нейрохирурга. Магнитно-резонансная томография шейного отдела позвоночника.</item>
        <item>Рекомендуется консультация терапевта/невролога. Основным методом диагностики является МРТ с использованием контрастного вещества. Выбор метода терапии осуществляет врач, в зависимости от типа опухоли, ее размера, локализации, общего состояния пациента. Чаще всего для лечения опухолей ЦНС используют следующие методы: хирургическое вмешательство, химио- и лучевая терапия, паллиативное лечение</item>
        <item>Рекомендуется консультация невролога. Магнитно-резонансная томография головного/спинного мозга.</item>
        <item>Рекомендуется консультация невролога, электронейромиография.</item>
        <item>Рекомендуются консультации маммолога, хирурга, онколога и гинеколога. Во всех случаях узловых мастопатий и доброкачественных новообразований прибегают к хирургическому лечению, удаляя сектор молочной железы.</item>
        <item>Рекомендуется консультация кардиолога. Прохождение электрокардиографии. Необходимо избегать любого повышения нагрузки на сердце.</item>
        <item>Рекомендуется консультация уролога. УЗИ мошенки.</item>
        <item>Рекомендуется консультация стоматолога. Профилактика болезни включает: регулярный уход за полостью рта; снижение потребления сахара; использование фторсодержащих зубных паст; соблюдение правильной технологии чистки зубов; профилактический осмотр у стоматолога не реже 1 раза в полгода.</item>
        <item>Рекомендуется консультация стоматолога. Полоскание ротовой полости отваром ромашки или коры дуба. Отказ от острой пищи.</item>
        <item>Рекомендуется консультация стоматолога. Полоскание ротовой полости отваром ромашки или коры дуба.</item>
    </string-array>

    <string-array name="doctor">
        <item>Офтальмолог</item>
        <item>Офтальмолог</item>
        <item>Офтальмолог</item>
        <item>Невролог</item>
        <item>Невролог</item>
        <item>Невролог</item>
        <item>Невролог</item>
        <item>Оториноларинголог</item>
        <item>Оториноларинголог</item>
        <item>Хирург</item>
        <item>Гастроэнтеролог</item>
        <item>Уролог</item>
        <item>Уролог</item>
        <item>Хирург</item>
        <item>Гинеколог</item>
        <item>Гинеколог</item>
        <item>Ревматолог</item>
        <item>Ортопед-травмотолог</item>
        <item>Кардиолог</item>
        <item>Терапевт</item>
        <item>Офтальмолог</item>
        <item>Офтальмолог</item>
        <item>Отоларинголог</item>
        <item>Отоларинголог</item>
        <item>Уролог</item>
        <item>Уролог</item>
        <item>Эндокринолог</item>
        <item>Хирург</item>
        <item>Дерматовенеролог</item>
        <item>Дерматовенеролог</item>
        <item>Дерматолог</item>
        <item>Инфекционист</item>
        <item>Психиатр</item>
        <item>Невролог</item>
        <item>Невролог</item>
        <item>Нейрохирург</item>
        <item>Терапевт</item>
        <item>Невролог</item>
        <item>Невролог</item>
        <item>Маммолог</item>
        <item>Кардиолог</item>
        <item>Уролог</item>
        <item>Стоматолог</item>
        <item>Стоматолог</item>
        <item>Стоматолог</item>
    </string-array>
</resources>
